[緊急！！！] 屯門前線巴打有野要講

我係今日屯門前線既其中一位巴打，以下有少少個人意見想分享同討論。篇幅係好撚長，但希望大家都會睇哂同比D意見。

1. 意見有分歧，應該心平氣和討論，唔好屌哂老母
由於冇大台，而且出面又有和理非，又有勇武，更可能有鬼，但我地今次就係因為兄弟爬山不割席，先可以行到今時今日。每次意見不合，大家咪一齊傾下各自既意見囉，睇下點既安排係最有效最安全，而唔係一意見不合就屌哂老母，覺得自己個睇法最好。我明白大家都唔想任何一位手足被拉，但多個人多個腦，拎出黎傾可能其他人會發現到bug位，然後再去傾下一步點。但緊記講完之後，要清楚講番比大家聽個計劃。

2. 堅持唔好同手足割席同被分化
今日有段小插曲，就係有個中老男人揸住架電單車唔減速想撞人，點知自炒，仲拎左支伸縮棍出黎，但比大家制服左。但呢個時候有班手足想還擊，有班手足喝停，最後因為咁而嘈。其實同第一點一樣，呢度有唔同style既人，一定會有唔同意見，但前提係不分化不割席。唔好因為咁樣衝左個人出黎就比佢分化到，佢單拖咁樣過黎可能有其他目的，其中一個可能性就係分化大家。講真，我都想打穫佢啦，但係打完又點，制服左佢由佢坐地下咪算。到頭黎佢有咩事入左大家數邊個都唔想。最重要係大家要團結，對戰友要心平氣和，呢場運動先可以贏。

3. 要諗多一個折衷方法紓緩市民反感
呢個要同大家講聲唔好意思先，今日既不合作運動可能令大家係屯門公路去唔到其他地方。其實我相信手足們係針對政府而唔係想擾民，但因為政府唔回應而將行動升級。我明白好多人都有唔同顧慮，可能屋企小朋友要食飯，可能想番屋企休息等等。但我希望大家明白我地就係想每個香港人以後生活好D先會企出黎，唔係逼大家簡一個立場，但想大家明白政治係圍繞住每一個人，唔會有一個人可以企出黎話自己同政治無關。
另一方面都想同手足講番，我地可能都要諗多一個contingency plan出黎紓緩狀況，例如每15分鐘比十架車走，就算警犬唔到，都可以減輕少少市民既反感，我唔想因爲呢d野影響左大眾既觀感。
中間亦有司機落車覺得好不滿，有D手足就同佢地嘈交，爭D大打出手。希望大家唔好意氣用事，如果對方唔係郁手打你，第一下係心平氣和既，麻煩手足都可以冷靜少少先，先嘗試理性去討論，咁樣我覺得會比較好。

4. 要清楚每一個行動既理由同目標
中間其實有幾次都話想去圍警署，但其實我個人認為圍警署除左比大家發洩之外係冇乜用處。可能有人話天水圍都圍啦，但天水圍係因為不合理拉左人番去，所以再去聲援同埋確保佢地冇受到不合理對待。但無原因同目的地圍屯門警署，我自己覺得反而將手足陷入更危險既境地。我唔會話大家決定係岩定錯，但想大家諗清楚，每一個行動都要將目標直指政府，呢個先係我地既最終目標。

5. 見到市民/TVB影相，其實好好保護自己仲好
每次出去見到有人影相/見到TVB，大家都會大大聲屌哂人。但而家我地就係想每個區既人明白點解我地要企出黎，可能好多人都係第一次行出黎，想影下相，你一句屌埋佢叫佢唔好影，我相信可能真係會令大眾反感。既然手足們都可以拎手機影黑警影藍絲，咁無理由唔比市民影相，呢個就係正正大家成日強調既自由。再者，其實TVB前線都係負責拍攝同first draft，出街前都要由「其他人」做gate keep先出街，咁前線真係有責任去影發生既所有事。而且，我諗香港真係有言論同新聞自由，如果見到TVB之前咁樣報導而拎前線黎出氣，咁我地同中共控制哂所有傳媒又有咩分別。與其阻撓TVB採訪，倒不如由我地呢邊做多D文宣工作仲好。

最後想同手足們講，即使大家比負皮我，我都絕不割席。我地鐘意既香港，就正正可以容納唔同聲音。同對方立場唔同，就應該用事實同理據去說服，太激動對成件事於事無補。

香港人，加油！

推

請得幾好👍🏼

而家仲有小小人留左係度be water

請大家心平氣和討論

多謝前線巴打更加多謝你對場仗嘅思考

推，有道理
一開口就屌哂老母，大家無得講下去

一野就屌人老母真係唔係幾好
淺黃都比你屌到驚

我都係影相人，好多影相人都想記錄這場運動，也幫手，幫記者補位，佢地影唔哂所有野

pish

push，意見不同，不屌老母

[突發]中國向香港借4000億美元唔還，滙控CEO辭職

手足文宣幫幫手！！
藍黃共融啦！

我知道大家都好嬲，但希望呢股怒氣係成為呢場運動既動力而唔係隨便發洩出黎。
我只係驚運動未完，部份人已經變左黑警2.0，亂咁屌
遍地開花都係想冇出過去既市民知咩事
唔好比佢地覺得我地同黑警一撚樣

Pish